Jaan Tross kaibas Johan Kusma tütar Leena on tema lehma jala sisse sirbiga löönud mis pääle lehm wigaseks saanud nink nõuab 45 rubla kahjutasumist.
Leena Kusma oma isa juures seistes ütles, et tema sirbiga lehmale wisanud on.
Kohtumees Mik Rebane andis protokolli: Teda kutsutud umbes kolme nädala pärast lehma ülevaatama. Siis on lehmal 1/4 tolli suurune auk jala sees olnud. Pääle see on ta weel kord sääl käinud ja leidnud selle haawa kinnikasunud; lehm ka longanud.
Mõiste: Jaan Tross ei wõi midagi nõuda, selle et tema seda lehma weel kolme nädala pärast näidanud on.
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kota Wossmann XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon XXX
Kohtumees: Jaan Hansing
Mõiste sai kuulutatud T.S.R. §772-774 järele ja õpus antud mis tähele tuleb panda kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Jaan Tross rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
19 Nowbr. Kihelkonda sisse saadetud.
